【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」

最近「鬥黃」風氣盛行，唔係一句「勿鬥黃」就解決到背後其實反映緊幾個抗爭心態嘅問題。唔逐個解決嘅話，矛盾只會繼續出現第一集Gear噏會講下好多人不知不覺地犯咗嘅教條主義

何謂教條主義
「教條主義」係一種盲目遵從某啲標準或原則嘅態度。將理論當教條，思想僵化，唔理實際情況，否認實踐係檢驗真理嘅標準喺抗爭中，我哋無形間建立咗唔少標準或原則有助抗爭者凝聚共識、確立抗爭方向但如果盲目遵從，就可能會引起不必要嘅矛盾同犧牲

教條嘅形成
教條嘅形成一般係有歷史原因因為勇武手足喺雨傘革命或魚蛋革命中被唾棄，所以反送中要強調「不分化、不割席、不篤灰」因為和平示威是沒有用的，所以要「勇武抗爭」因為黨鐵多次封站，加上八三一慘劇，所以要「罷搭黨鐵」因為要發展黃色經濟圈，所以要「杯葛中資」

抗爭經驗創造咗好多標準或原則，過程中成為咗抗爭陣營嘅共識，甚至係必須要遵守嘅規則如果我哋脫離經驗實踐，忘記初衷，死板嘅教條就會成為抗爭嘅阻礙

教條、原則、標準
KOL有冇出post鬧黑警鬧政府、黃店鋪頭貼滿文宣、簽咗幾多個聯署，我會叫呢啲做「標準」用表面行為或者量化咗嘅數據界定你有幾「黃」，唔夠黃其實都無傷大雅
「不捉鬼」係「原則」，關乎核心理念同互信，對抗爭影響重大，唔應該輕易跪低
觀念係有輕重之分，唔係樣樣都係教條咁神聖不可侵犯

「鬥黃」其中一個原因係好多人將啲「標準」提升到「原則」，再思想僵化成「教條」從雞蛋裡挑骨頭，再將教條強加於他人身上，將無關痛癢嘅小事放大成原則之爭，批鬥就自然出現

全部都要做
曾經聽過勇武手足話與其罷食罷搭搞到生活咁多不便，倒不如下次落力啲裝修佢係咪「偽黃」？唔係，只不過佢有一套自己相信嘅抗爭路線
有人覺得黃店一定要播榮光，亦有人認為播嚟晒氣有人覺得議會戰線唔可行，亦有人認為係破局嘅機會有人覺得痴連儂牆係送頭，亦有人認為實體文宣好重要
教條主義者最可惡之處，就係高舉以個人主觀經驗而成嘅「客觀現實」，壟斷他人嘅現實，繼而挑戰他人嘅做法
冇人知邊種抗爭方式係最好，唔好因為有人批評你嘅手段，而放棄你相信嘅路線無論係勇武定和理非，任何形式嘅抗爭，只要你相信對抗爭有好處嘅都應該做

因時制宜
教條主義輕視實踐，將理論同實踐割裂喺任何情況下都用死板嘅教條去應對，唔識因時制宜
如果深夜抗爭有手足想食熱嘢，我會果斷買最近嘅金拱門如果淘寶上有安全軍火買，我第一個幫襯中資如果明知會被圍捕而敵我力量懸殊，我寧願做返和理非活動

好多時呢啲教條只能夠「盡量」滿足你喺某方面「盡量」可能係輕而易舉，但唔代表其他人喺任何情況都咁容易唔好忘記當初創立呢啲抗爭教條嘅原意係為咗嬴，而唔係滿足教條本身為咗盲目遵從教條而抗爭，最後只會本末倒置

摒棄教條主義
本土派、勇武派嘅誕生就係為咗挑戰傳統泛民嘅教條主義：「相信一國兩制」「法治不死」「愛國不愛黨」「一定要和理非」

革命係要革除舊有嘅教條，同時唔應該盲目相信新嘅教條思想要Be Water，多啲虛心聆聽同接受其他人嘅睇法，少啲不必要嘅罵戰同批評不受教條主義束縛嘅抗爭，先能夠發揮到香港人善於變通嘅民族特色

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

以下係梁天琦喺香港民族黨「香港獨立」集會中嘅一段話，有講到要摒棄教條主義，希望大家細閱

大家好，咁多位香港人，你地好，我係本土民主前線嘅發言人，我叫做梁天琦
好高興咁多位今日都會來出席呢個和理非非嘅集會。咁就有好多人會奇怪，點解香港民族黨，或者本土派會搞一個咁樣嘅集會。即係過往我哋成日強調話，我哋要勇武抗爭，我哋唾棄形式主義，唾棄失敗主義，咁係咪代表我哋一定唔可以嗌口號，唔可以搞遊行，唔可以搞集會，唔可以聽歌呢？其實一直都唔係。
我地過往喺金鐘呢個地方，喺旺角，當我哋喺雨傘革命，走上前線嘅時候，點解我地唾棄舊有嘅模式？點解我地唾棄舊有嘅政客呢？就係因為佢哋教條主義。
和平、理性、非暴力，有啲人仲覺得應該要非粗口。
佢哋覺得呢啲嘢係天條,一定唔可以違背。當喺金鐘呢個地方，有義士衝出龍和道嘅時候，結果就俾一班教條主義嘅示威者拋棄。我哋反對嘅係呢一樣,我哋反對嘅係教條主義，而唔係和平集會或者公民抗命本身嘅能力。
呢一樣野我喺新東補選嘅時候已經講過一次, 我哋呢一個社會如果要攞返我哋應有嘅權力,我地唔可以再教條主義。條條大路通羅馬，邊一個方式可以推翻呢一個政府嘅，呢一個方式就應該要去做。相信和平抗爭嘅人，相信公民抗命嘅人，繼續公民抗命。相信佔馬路，相信絕食，相信罷交稅等等唔同和平手段嘅人繼續去做。我鼓勵你哋去做,我希望你哋去做。我唔希望因為有人批評你哋嘅手段，結果就完全放棄你哋相信嘅野。同時間相信勇武抗爭嘅人，一樣都要繼續做。
近呢幾個月我哋曾經發起過示威,就係七一嘅一個示威，喺中聯辦外面。我地失敗左，我地連累到有好幾位義士，出到嚟諗住支持我哋但結果被捕，乜野都做唔到。Plan A做唔成，Plan B做唔成，Plan C都做唔成，證明咗啲乜野?
我哋反抗政府，攞返我哋應有權力嘅時候，我哋要因時制宜。當晚有近千個警察守喺西環，如果我哋盲目相信勇武抗爭係一定會成功，只有勇武抗爭係一定要行嘅路，我哋當晚就會一齊去送死。
我唔想見有人犧牲,亦都唔想見到有人係被推上前線。只係喺一個必需嘅情況底下，只係喺一個兩難嘅局面，一係就留底，一係就企喺度抵抗嘅時候，我哋先至要孤注一擲，勇武抗爭。我希望大家會明白呢一點。
唔好再繼續再教條主義，唔好再盲目相信自己果一條道路，係一定會成功，係必須要行嘅道路，而其他所有嘅道路，都係唔應該行，係錯嘅。我哋絕對要因時制宜，所以我覺得今日民族黨搞呢個集會，其實係非常之好嘅一件事。因為我相信...嗱呢四隻字 （香港獨立） 我唔講得啦而家，因為要打官司，要選舉呈請，所以就唔講得...好鬼辛苦，真係好辛苦。
呢個係一個歷史性嘅時刻。
所以，我唔會叫你哋俾啲掌聲自己，絕對唔會。但係，要記住呢一刻，呢一刻係我哋彰顯我哋獨立意志嘅一刻

推

先推再睇

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong

【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow
Share+like+follow
Share+like+follow

好文重溫：
【獨立歷史】復活節係一個起義嘅日子
【本土思潮】你有可能已經俾中共洗咗腦
世界大戰已經開始咗，香港人應該做咩？
【香港文化】對香港人嚟講四月一號唔止係愚人節
【香港文化】你仲想唔想繼續做香港人？
【香港民族】知唔知點解要叫大家做「手足」？
【心態武裝】五毛冇用，打手冇用，網軍冇用，PR公司冇用，玩膠冇用，分化冇用，批鬥冇用，洗版冇用
【獨立歷史】知唔知香港唔係第一個「一國兩制」嘅地方？
【香港歷史】入嚟學下工聯會暴徒點樣整炸彈
【香港歷史】阿爺同我講佢當年保衛香港嗰陣仲勇武
今日係二月二十八號，一個極具歷史意義嘅日子。
【香港民族】天琦話睇完呢本書之後充滿力量
【香港民族】大家知唔知點解689咁驚呢本書？
覺得抗爭冷卻，係因為你地嘅心態好有問題
陳浩天獲諾貝爾和平獎提名 「香港獨立是唯一出路」

要鬥黃就同自己鬥 問吓自己可唔可以做得更多

屌呢個真

良善巴出PO未睇先Pish

推咗先睇

多謝良善爸
天琦果段演講已成我心中嘅香港民族宣言

推爆樓豬

我發現鬥黃係一個好複雜嘅問題

推post呀，打咗好耐，上個post已經冇人睇

大大力咁推

Ok

幫良善巴一推

唔想再有鬥黃就睇晒佢、share出去，慢慢改變心態

推呀

Push

Where other men blindly follow the truth, Remember, nothing is true.
Where other men are limited by morality or law, Remember, everything is permitted.
We work in the dark to serve the light

一句「勿鬥黃」係冇用，要搵到問題嘅根源

再推

就算今日嘅你係和理非
我都希望你會去練體能
因為總有一日你會被逼捨棄和理非呢個教條

睇晒佢啦大家

老一輩鍾意認叻，新一代都少不免染咗哩種陋習（其實大家進步緊，但未夠多）
另外，大家都未做到和而不同

正評先

連登已經淪陷咗，我已經好盡力帶風向，唔想再睇到大家分化

開番推文

推啊

要上熱門呀

push arrrrr

We are assassin

又推

唔要分化，唔要鬥黃
由改變心態開始

唔想睇字嘅話可以睇下面文宣懶人包

良善巴推左先

思想武裝對抗中共慘透

認真討論
「心態武裝」算唔算係共式中文？

而家係時候要喺抗爭原點上重新出爐

冇人推

Push 各有各做

實踐係檢驗真理嘅唯一標準其實毛澤東有啲嘢幾合理

一句總結，唔只係行動要be water

心態一樣要be water！

要和而不同冇可能短時間內強行河蟹㗎，係要經過長時間嘅磨合先培養到，最重要嘅係喺學習和而不同嘅過程之中大家點樣處理紛爭，有商有量

咁思想武裝都係

冇錯
當教條同教條有衝突就會產生兩派支持者
令情況分化

好似好中二。但我覺得呢個環境下幾岩

正解

答你唔到

學術台靠晒良善巴

push

我覺得算
支共中文最鍾意用名詞當動詞

真係唔知
有冇巴打中文叻答到

Sie sind die Essen und Wie sind die Jäger!
(They are the preys and we are the hunters!)

推post呀

推！

繼續推

已上熱門

巴打又係你
推左先今晚睇

上熱門

白兵：投白票

大家睇晒佢呀

呢段嘢係assassin's creed嚟
進巨好似唔關事

森無巴

我都知
時間唔再俾我地咁搞
唔夠快

點解上次上唔到

Sor自膠

按咗不推文，再推

天琦佢哋上訴仲未有結果

今次我認同 但基本既政治立場論理一定要死守！
例如 玩功能組別係endorse不義制度既立場 不可以改變

但係又形容得好貼切啵，正如文中所講，只要係work嘅，用咗都冇乜問題嘅我覺得。

我都想知，今次好似好快上

好撚on9，10月到而家半年

我都知但係呢啲嘢勉強唔來呀嘛

因時制宜
除左教條主義，香港人都係擺脫唔到形式主義
過往就係遊行靜坐無成效都無目的地照做，大家只當形式，並無內容目的

宜家「黃色經濟圈」漸漸變質，對抗爭不但幫助細，仲釀成好多問題
但無人正視，提出問題就比人話鬥黃

「黃色經濟圈」係一個習慣，我地係希望呢個習慣有助抗爭/革命，而唔係一個形式，如果一個行為對抗爭弊大於利，點解仲要盲目去做？正常係咪應該搵出問題，然後改善？

玩功能組別，再35+攬炒解散議會，係破壞不義制度嘅最強武器
前題真係玩攬炒

可能因為標題有天琦

Push 各有各做
抗爭者要理解各人成本有所不同
處事方式不同
不氣餒不指責

下幾集會講生活抗爭、人血饅頭論、贖罪劵心態，希望可以解答到黃圈嘅問題

噉依家嘅原不分化不割蓆係咪又係另一種教條主義嘅表現？

高汁

啲post 講「黃色經濟圈」漸漸變質
有咩變緊？
無追post

高質po 要推

又要中keyword先得
但點解冇五毛

再推呀

幫你推

如果係盲目不分化不割蓆咪係
如果有人「通敵」或者嚴重背叛手足，咁樣佢哋就係敵人
咁都已經唔係不分化不割蓆嘅對象

睇完要再推多次

Pish

個問題係你輸左 你又沒得唔承認呢個結果！ 你變相都係要接受 一個不義同錯既制度

加上 功能組別係沒可能拿到 金融界 你要係一間銀行既CEO 先可以投！你搶條撚

兒登仔：「不了！」

真

唔用共式中文算唔算教條不過我自己覺得呢個term幾合理

呢個Post好高質

前題最重要

但係問題就係好多人會濫用「唔係爬緊同一座山」呢個term，淨係進攻功能組別都講到口臭。

正呀
想知點先叫教條主義好耐
留個名再睇

有人同你講話要搶金融界咩？法律界教育界都要搶啦
同埋輸咪都係表達緊呢個制度有幾圈子
死攬住所謂「參選=認同制度」，咪又係思想僵化同教條主義

推
成班風向撚一日到黑話進攻體制就係對唔住手足
你光復唔到香港先係對唔住手足呀

就算係又點？

問題唔在於用呢個詞語係奶共與否，而在於呢個詞語點樣用，用喺邊度㗎嘛

其實我哋唔使刻意自我設限，唔使拘泥於一定要用100%純正粵語先係香港人，反正香港人最叻就係再創造力，我哋可以將佢哋redefine，搶番字句嘅詮釋權，而唔係將佢哋拱手相讓

冇人上連登？

好文推

呢個時候好需要你呢篇文

是但啦 大家都唔係#oh爬緊同一座山

Agree

鬥黃冇好處 只會逼走更多同路人

只有一個情況係對唔住手足，就係「輸」
做咩都好，只有「嬴」先係對得住手足

講開assassin's creed
第一集個教條都好得意
1不可濫殺無辜
2化為人群中嘅利劍
3不可作出危害兄弟會嘅事
我覺得都幾啱用落香港到

如果根據樓主嘅講法，如果我地唔盲目反蝗字，例如心態武裝呢個term係合理嘅，我地就攞呢個字嚟提醒同路人，咁咪突破咗教條嘅界限。
用敵人嘅資源嚟強化自己人，爽

本身係咪共式中文都好模糊

係咪已經冇人上連登？

教條主義害死人

認同呢位巴打

冇錯呀。都係因時制宜。去到極端點都有問題。

同埋其實開始有啲形式主義添。

唔係淨係和理非先會教條主義
盲目勇武都係教條主義

我個人意見，宜家鼓吹「只要你認黃，你就係黃店」
變變做成一堆投機者加入，佢地無為抗爭作出任何貢獻，但就透過「黃店」嘅名號賺錢。

但作為黃店，透過「黃」嘅標籤得益，係應該對返「黃」作出返貢獻，唔係長遠呢個圈只會養懶人，養一班無心改革嘅投機者。

反觀過去半年，黃圈越做越大，但對抗爭不但無咩良性影響，更轉移好多人視線重視在「食黃店」/「分類黃店」，而忽略左真正嘅抗爭如何發展，如何進步。

Push.

又係呢句

Pishhhhh

係，但係我又認同認同xx武裝係名詞當動詞嘅，而蝗語又的確好多呢啲例子。

最緊要都係分清標準同原則

有投機者出現係因為好多人當黃圈係「生活抗爭」同用「贖罪劵」心態，下幾篇文會講

幫你推呀

一pish再pish

講真 龍門係咪呃錢都好
廿三條就黎殺到埋身
有咩理由仲繼續爭論龍門呢樣野
而唔係爭論點樣反對廿三條

We declare our right on this earth to be a man, to be a human being, to be respected as a human being, to be given the rights of a human being in this society, on this earth, in this day, which we intend to bring into existence by any means necessary.

梁天琦真係走得好前，前到我以為佢係未來人⋯
「我哋呢一個社會如果要攞返我哋應有嘅權力,我地唔可以再教條主義。條條大路通羅馬，邊一個方式可以推翻呢一個政府嘅，呢一個方式就應該要去做。相信和平抗爭嘅人，相信公民抗命嘅人，繼續公民抗命。相信佔馬路，相信絕食，相信罷交稅等等唔同和平手段嘅人繼續去做。我鼓勵你哋去做,我希望你哋去做。我唔希望因為有人批評你哋嘅手段，結果就完全放棄你哋相信嘅野。同時間相信勇武抗爭嘅人，一樣都要繼續做。」
Exactly 係舊年六月全部發生過！

推啦

支持呀！
明明「黃色經濟圈」只係抗爭路上嘅副產物，但宜家好似本末倒置為「黃色經濟圈」係重點，推動光復香港就無人重視。

Comment
Like
Share

我屌哂你地老母唔準淨係睇懶人包成篇野好高汁

手足，呢句好難定義，何謂盲目勇武。

有人會話狗屋揼火魔係送頭（雖然我認同），但揼火魔嘅嗰個手足又可能覺得咁樣可以喚醒同路人嘅熱度。

唯一教條

Be water 唔單止係形式上 思想上都要

文宣懶人包係比大家傳開去

好文要推
唔好再將黃絲條標準set到天咁高

冇錯

淨係一腔衝出去嘅衝動唔可能光復到香港，更加會未到煲底丟咗小命，不如忍一時之氣，忍辱負重，不失為一個權宜之計

當然咁又會衍生出盲目沉默嘅教條，最尾熱情會「冷卻」

所以就要因時制宜，思想be water

呢啲都係需要知識，所以要睇書睇論述

嚟緊都要繼續落去

但係問題又嚟啦，好難搵到邊間係真邊間係假，要查到底就容易傷到同路人，同捉鬼一樣道理，你查晒100間黃店比你搵到一間係偽黃又點，隨時會引起真黃店都比人屌。

光復香港

睇晒佢！

正能量 感人片
(快d click入壹週刊條link睇）
睇到我不停流眼淚

【勇武流亡海外｜坎坷歲月】
理大被捕逃澳洲打黑工 再遭假移民代理騙財 | 2020-04-16 | 壹週刊

時代革命

連登好似少咗好多人或者冇人睇抗爭pi

香港獨立

留名，最近睇幾位老細講嘅嘢睇到有啲精精疲勞！
良善巴覺唔覺其實黃圈一開始根本已經分開幾堆做，各有各做相安無事，但抗爭靜咗就俾對家撩到浮曬上面呀？

PUSH

見到達哥負咗皮

因為太多負能量post
有幾個friend 已經行開咗一陣唔理連登

大家緊記be water
唔好太多形式主義

大家緊記be water
唔好太多教條主義

我都知，但好似FB IG嘅人對呢個post嘅反應都唔算好

good

所以個標準唔應該係「我認黃，我就係黃」
有啲客觀事實係可以證明你「黃」：
你捐錢/採用本地批發商/支持本地設計師/提供就業機會比本地人
（簡單啲講，係為「本土理念」作貢獻或支援抗爭)
咁我理得你係咪投機者為左賺錢，我咪當明買明賣，我比錢買你支持抗爭事業，起碼我都叫有得益

光復香港 時代革命

推！！！！

心態上真係要準備下
雞尾酒已有 下一步就玩水槍

最後嗰點就係重點，同時都係黃色經濟圈出現嘅核心原因。

點解咁少人睇

大家開始對資訊疲勞
因為國家級機器已全面進場
希望各位多多share, 有機會同朋友食飯吹水講多啲

良善爸加油，你文宣好高質，每次都令我諗到多啲野

樓主劈頭第一句就已經講出重點

最驚佢一上訴話要加刑仲死

係咁loop「勿鬥黃」係解決唔到問題，因為大家都唔明啲人點解要「鬥黃」、咩嘢係「鬥黃」

冇錯
必推

要贏就要繼續做，唔係你阻我我阻你然後大家乜都唔做，原地踏步

唔可以因為死局而重複過去嘅失敗

玩直選都係endorse不義制度

個post 仲未完呀？
咁借個位
【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」

表態亦係一種重要一環
商家比較保守，因為想食盡四方飯

我嘅睇法
黃（好食）>黃（ok 嘅）> 中立（好食）>中立（ok 嘅）>藍（狗也不吃）
其他服務一定黃

eg: 黃的台，光時，hktvmall，call4van，誠哥

香港人嘅本質都只係懶，只希望有人幫佢地解決問題，唔願意自己花太多時間心力落呢件事上

好

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

推！的確唔好綁死邊樣work邊樣唔work 覺得唔work就完全唔做甚至屌人

重要野要推3次

家陣係死局，只可以每樣都試下去博有新路

柒咗添

Down哂堆圖去ig post story

thx手足

有破局嘅機會就要盡做咩都要試

好似個抗爭氣氛真係幾低沉下，近排又吹到就快全面打壓，可以大家都想逃避下

水蒸氣都係水嘅一種
氣化咁揾出路都不失為過

值得推

個局都未完
何以死之？

pish

現實係，呢樣野講就易，堅持就難

我係
食：黃（好食小店）>黃（KOL)>中立>搵唔到自己煮
用：屈臣氏，百佳，街，商場係散步用
交通工具：巴士，黃的，call4van

推二

推三

所以我唯有盡力整到易入口啲我知唔係咁多人想繼續理咁多呢啲

一班五毛日日出嚟批鬥
然後就有人出嚟屌唔好批鬥自己人
乜五毛係自己人嚟嘅咩

「革命係要革除舊有嘅教條，同時唔應該盲目相信新嘅教條思想要Be Water，多啲虛心聆聽同接受其他人嘅睇法，少啲不必要嘅罵戰同批評不受教條主義束縛嘅抗爭，先能夠發揮到香港人善於變通嘅民族特色」

樓主講得好好
Be water ，先可以將香港民族善於變通的優點發揮出來

超高質

去到15頁一個blocked user都無就知係好文啦

我就係要呢啲

推四

良善巴繼續努力，俾的掙扎

至少我理

天琦

記住share開去冇人睇呀

好文必推

A

大大力推

冇人睇勁少正評

B

S

W

繼續

推唔到，都要推

推推推推推推推
良善巴出po次次都好高汁

又有好文睇！！

多謝良善巴 多謝天琦
曾經我連自己都批鬥自己
覺得自己好和理非 好垃圾
但咩方法都要做 咩崗位都要人
堅持就得！

香港獨立！！！！！

推佢老母
香港人就係輸在唔肯自己做醜人

和理非唔垃圾，睇下你做到幾多

我覺得天琦想講嘅係
多個朋友好過多個敵人
亦要學習支共統戰手法
聯繫次要敵人，攻擊主要敵人
鬥黃只係將次要敵人/中立送俾主要敵人
變相彼盈我竭
得不到新血，同路人只會愈來愈少

對不起良善爸，騎劫咗你個post

Push 認真post ，依家已經4月都無人話要普選立會

推
講得好好

良善巴品質保證

推呀屌

睇完良善巴既論述真係令我豁然開朗
會大力share
亦希望各位可以多讀歷史、哲學、邏輯思考，因為網絡世界個個都可以發表意見，但好多都無內涵，見到都唔想睇

好文一推

本身內鬥罵戰都係零生產力行動勝於一切

打咁多口水戰，傷和氣之餘又浪費時間

講得好好！

廣播形式散出去

勿鬥黃

Pushhhhhh

一個鐘推到17頁都上唔到熱門?
連仔你個野壞左呀

好文

梁天琦=教條？

推好文

我覺得有打手帶風向
但有人係要撩交鬧拎存在感
所以果啲post, 少出聲為妙

某程度上佢都係

佢講嘅嘢唔一定啱

勿鬥黃好緊要！

是日金句

睇哂講得好好，一定要推

fb睇完,幫推

例如全民勇武唯一出路
抗爭者咩階層咩年紀都有
負擔個個都唔同
恕我直言
真係唔係個個人做到
唔通你叫銀髮族做勇武
唔通你又叫有家庭嘅唔理個細路出去打咩

高質

香港獨立，唯一出路

黃圈最初係想用嚟對抗紅色經濟圈
其實唔太算係贖罪卷

係咪要幫牙達平反了

打仗除咗前線，後勤支援亦緊要
報哨帶物資係必要，現時有新戰術幫助撤退
大家有無細閱呢

無錯

認同
如果明知會被圍捕而敵我力量懸殊，我寧願做返和理非活動:-(

睇哂 推

推!!!

好耐有呢啲高汁post 推

根本屌同路人無意義
有幾多真係會屌到岀嚟以死相搏
心灰意冷精神緊張就有

幫推

場仗未完架

良善巴又有高汁post

保存實力，因時適宜

有時覺得香港人唔鐘意認輸/認自己差過人

好文但P 牌推唔郁
對我黎講, 呢場抗爭既唯一教條就是抗共, 只要能夠打倒共產黨, 一切思想, 行動既細節都可以be water

好多時都未必需要咁勇武
唔應該咁快用曬d MP

「我不希望因為有人批評你們的手段，結果就完全放棄你們的信念。」
希望大家真係做得到有時一望到連登/FB既罵戰就會覺得好灰，其實大家信咪做，唔信咪唔做囉，唔洗一定要說服/屌到全世界都跟你個套。
例如我覺得進攻功能組別未嘗不可，有人覺得係on居我會嘗試說服，說服唔到咁我咪唔逼你，繼續自己做；但硬係有班人會繼續追住黎屌，逼人改變立場，唔改變就開始批鬥，屌對方偽黃/on撚9咁

有學術野睇唔洗睇pr post

良善巴
天琦

團結係勝利的最重要因素

Be humble，唔可以太自我中心
除非對方做嘅嘢同你有衝突/有害，如果唔係咩都做咗先
Action speak louder than words

算啦 佢地要追求藍絲式團結

其實大家都係諗住打倒中共+港共
唔好再曬力屌同路人啦好嗎

唔好再分化鬥黃
大家要團結

推左先

求下大家唔好再內鬥

其實報哨亦係勇武一部份
只係唔係前線
幫手保存實力亦十分重要
記住勿為善小而不為

樓主都話左唔係一句「不分化」就可以解決問題
結果入到黎啲人都係叫返「不分化」

盡力推

良善巴必推

推，大大力支持

岩

好多時都係討論時有新思想
所以善意討論係必須

大家記得follow埋良善巴ig

仲有兩個月，大家要準備定下一波抗爭

心態同體能都係

所以哩段時間嘅沉寂
希望大家係思想做到be water

辛苦晒巴打
你啲post真係好高質
如果我唔係P牌 實同你推爆佢

要人認同
所以有意見立即同人鬥嘴

推爆佢好文

今個post ig冇人睇

岩 最怕係有d人唔肯討論，一黎就假設曬對方論點，然後就起勢屌

多謝又多返少少動力

推推推

好警世，大家重整下，放低私怨，先打對家喇

討論有助掃除盲點

天琦😭

大家有時間就聽下天琦哩段野

推 終於有人提返

唔好再鬥黃
要問自己仲可以為呢個運動付出啲乜

同自己鬥黃

好想瘋狂聽樓豬講書

好有心。 大力推

好攰呀

幫推 好耐冇睇過天琦

Up

講得好撚中

推 唔好死板

高汁分享
同路人多虛心交流、分享
為共同目標
努力到底
一致槍口對外

推點醒咗我

思想be water

義務律師幫咗我哋咁多次
今次到我哋幫返佢地

（緊急）今次到義務律師要我哋幫

勁，近月最強Post

其實樓主係咪識梁天琦
點解你講野咁似佢

推 勿鬥黃

多謝你 好有心。推

推

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

樓主d文次次都好高質

兄弟爬山，各自努力
呢句咪正正係教條

推，睇過好撚多次都再睇!

推呀！

解決到有班五毛熱狗係咁吹風向又屌人泛粉又笑人間不分化先
同埋連登仔唔好咁易比人帶風向

推 兩邊都唔好再嘈

講得好好文宣圖好清晰
多謝良善巴

未follow嘅快d follow la

寫得好好

Tui

推推推推推

push!!

係
我日日問自己
今日盡咗做黃色人嘅責任未

有心整合 已打上星星

講得好，支持樓主。

人地玩分化only

唔可以再比國家機器同PR公司控制輿論繼續推

大家要有意志

講得實在太好！push push push

天琦bb
教條主義真係害死人

推，千其唔好比教條主義反而束縛左抗爭本身。

再推
一出街都幫襯黃店

又或者對抗爭嘅努力係對已死去嘅手足一份嘅尊重，重視一樣野先會有愛恨嘅極端出現，所以仲見到坐視不理嘅港豬真係會屌出聲

所以點解藍屍不鬥藍，因為佢地無情無人心無良知，香港變屎佢地會揀走佬

正正係因為無大台，所以今次先要兄弟爬山各自努力，每一個人嘅付出或多或少都係為左香港好，所以寧願用鬥黃嘅氣力去繼續抗爭仲好啦！

推 好啱

連登有良善巴我地嘅係福氣由1997開始呢場已經係心理戰，好彩有呢一代嘅仔女奮勇抗爭先有今日嘅香港#今生至少要嫁良善巴#勇武巴也可以娶我嗎？

咁都推唔到上去香港人真係冇得救...

經常翻睇果段發言，真係好有意思～

推，勁有用

明明追縱左樓主 但冇通知 搞到咁遲先推到post

開始沉底但推唔郁

表白

多謝樓主成日出文提醒大家

lm

Pishhhhh
光復之後，煲底大把人俾你揀，男女老幼都有

我都覺

我都知我好肥

革命唔係一時三刻可以成功 我預咗單身多十年

勿分化 對準政權
大大力屌柒佢
兄弟爬山各自努力 咁先會見到將來

唔緊要，大把人陪你，光復咗香港就算

今次瞓醒

鼻敏感簡直係萬惡根源

鼻成日好塞，仲有轉天氣更加煩

良善巴出品必係好文
有睇曬成篇文其實我覺得篇文講得好好，好中point又幾易入口
巴打加油啊

有時唔夠瞓一起身個鼻好似腫左咁，乜氣都抖唔到

最煩係標眼水，眼又水，然後好眼瞓

Push 好文
Facebook ig廣傳

我以前冇鼻敏感
近1-2年冇啦啦有
一起身就瘋狂流鼻水

咁快冇熱門

我都係，有時煩到就咁塞住佢用口呼吸
仲有個鼻膜脹住咁，好似鼻塞咁

呢個鐘數好難推

啲鼻涕勁杰

最緊要公海多啲人睇
好多人真係少上咗連登

我向東走

最煩係冇得根治

所以我成日share同cap俾fd

Push ah

我覺得要增強返抵抗力先
最重要係早瞓

水門雞：冇錯我係熱狗五毛分化撚！

我早瞓咗兩日，但今日又打回原形

有無黃店印出嚟
攝喺menu後面？
食客等餐嗰時可以睇？
賺咁多 係時候回饋場革命/大家

Pushhh

我不要毅然別去

我以為早睡會早起
事實上係唔會

獨立

仲未瞓

屌你仲未瞓

假嘅

唔好問人地做左幾多冇做幾多，要問就問自己仲有冇更多既野可以做，浪費時間同人玩批鬥，不如落手做好過。

所以唔好再自我分化，喺到內耗
我哋一齊做多啲對外嘅嘢啦

難得唔再係炒花生互屌既認真post

大家加油 撥亂反正

就瞓
個生理時鐘去唔返正常

捱一晚夜就得，但我唔想冇咗得我一條友鳩揈嘅時間
早啲瞓啦

順手like埋樓主Gear 噏啲page
岩心水可以些牙上埋Facebook ig tg

推呀
Share俾多啲人睇

me拖延症

愈夜瞓愈食得多嘢愈難減肥

夜晚冇乜食野了

咁有自制能力

早抖

早唞啦

收到

多謝樓主 好有心keep the good work

金句

唔小心跌曬啲矜持添
不過應承我好文繼續科+share+推車咁大大力推？

日日係到鬥黃 再係咁落去今次真係完

支持良善巴

推 大家好似忘記左兄弟爬山 各自努力咁

有聲

革命第一就係革自己既命,諗下自己有冇做好啲,唔係去批鬥其他自己人

不鬥黃，不分化，係個人深思熟慮後得出既最佳策略之一

高汁！推

講咗咁多野目的都係幫達狗上神枱

閱讀理解0分

我想問你條線點畫？

如果堅守道德係教條主義

咁係咪學共產黨一時話自己民主 一時話民主係西方毒藥

做隻雙重標準既政治變色龍？

事實一開始根本就唔應該講一啲自己做唔到口號 立一啲不知所謂既道德標準

幾時話堅守道德=教條主義？

條界線一早講咗

今日搭咗次黨鐵係咪對抗爭好大影響？唔係

但如果捉一次鬼就係害死一個手足，係好大影響

係咪我間中食下金拱門就係政治變色龍？

建議清洗教條主義既人

Btw一睇就知你咩料啦多謝推post

所以我問你條線點畫

假如有警察早上拉手足 放工去抗爭

你包唔包容？

笑咗

你日頭做五毛，夜晚去做鴨俾狗屌呀

係咪肯叫口號就係同路人？

口口聲聲反教條主義

點知第一個屌人屈五毛 咁我點樣接受你班撚樣去幫紅資做野 食金拱門 為奶共達平反

收皮喇，你就正正一個教條，只不過自己平時淘寶睇tvb想人唔好屌你，但就自己屌其他人

唔需要將佢極端化

有嗌邊句就係，冇嗌邊句就唔係

睇係咪同路人有好多角度，唔係咁樣一刀切

點解達狗係同路人??????

你自己諗下logic去咗邊啦

日頭做黑警，夜晚去抗爭

唔洗拎埋啲極端冇可能發生嘅例子諗住駁我

扭曲概念，轉移視線

你邊隻眼睇到我有講達狗係同路人

你開返推post先覆你

［再開］睇下譚得塞幾好人

任何道德哲學都係要經過最極端難題挑戰 先可以成為標準

最經典既電車難題都係極端問題

日頭做黑警，夜晚去抗爭

之前真係有參與反送中 之後離職

要醒啦 重瞓？

天琦仲響度受緊...
莫分深黃淺黃, 只知道藍與非藍....
兄弟爬山, 各自努力, 光復香港, 時代革命

日頭拉手足？

夜晚去抗爭？

你又用邊隻屎眼睇到有咁講？

未辭職前咪就係狗，辭職後真係有投入抗爭咪同路人，你個hypothesis同evidence都唔撚一樣

唔係想扭曲概念係咩？

tui

學無前後，達者為先。

唔瞓啦

人地叫你唔好教條主義
你就將"唔好教氣主義" 當成一條教條

可唔可以講講更多
咩係教氣主義

鬥，其實係現代最大既社會問題

每個人內心都想做最好最多人讚既the one

黃圈要真正成長，首先要去除the one既心理

真心求教

我欣賞你認真求教

擴大黃色圈

依加變到只要夠黃就有人盲撐
政治取態=/=個個人本身既品格

等覆

或者內鬥根本就係中國人嘅基因
之前黑警鳩射tg 咪會槍口一致向外
依家中國共產黨武漢肺炎爆發冇抗爭 狗嘅行為冇之前咁多曝光率
啲人唔屌狗咪屌自己人

push~~~~~~~~~~~~~~~

推 希望大家可以將怒氣轉移去國際戰線

咁仲話反教條主義？

唔撚屌得人用中資？

我愛良善巴

Big push

登記做選民

Check埋選民資料

Small pish

Checked
一切準備就緒

Well done
提埋身邊所有人check

警世 負皮正仆街

認真想問 我就喺某個谷到講話 唔好太相信飯民 要俾啲警戒 小心飯民講既野 可能會出賣你地 跟著我就俾咗蘋果賣理大手足 特意缺席投票 葉健源 莫乃光之流甚至支持購入水炮車等作例 但對方喺我講咗呢啲之後 照樣支持 更以勿鬥黃 唔好攞明朝既劍斬清朝既官反駁我 仲話我喺度分 算唔算犯咗教條主義？
又，點樣solve到個問題？